萬人呼喊G20 「還香港自由」

萬人呼喊G20
「還香港自由」

近萬人昨晚出席民陣於愛丁堡廣場舉行的集會，高呼「還我自由，我要真普選」。梁志永攝

【本報訊】民望破新低的特首林鄭月娥已「隱形」超過一星期，對200萬人的訴求一直採取拖延策略。近萬人昨晚出席愛丁堡廣場的集會，再一次站出來向特區政府表態，群眾初心不變。集會以10種國家語言宣告港人「還我自由，我要真普選」的聲音，希望國際社會在G20峯會上向中央政府及特區政府施壓。集會後高峯期有3,000人轉戰灣仔警察總部，軍器廠街等三條道路再被佔領。

記者：鄧溢禧 黃翠儀 陳建平

相關新聞：便衣警扮示威者偷拍人群

有集會人士高舉「Free Hong Kong，Democracy Now！」。

G20峯會周五舉行前，民陣在中環愛丁堡廣場集會舉行「G20 Free Hong Kong」集會，希望藉國際壓力「再給予林鄭月娥重重一擊」。集會晚上8時許開始，愛丁堡廣場一帶已坐滿人，下班時間後人群從四方八面湧至，中環方向人群伸延至郵政總局及怡和大廈一帶已看不到和聽不到集會大台的地方，但集會者仍坐下以手機觀看集會的網上直播。龍和道近中環一段四線全封，新巴城巴五條路線改道行駛，馬會宣佈中環天星碼頭投注站暫停服務。

10種語言讀出宣言

大會先後以廣東話、英語、日語、印尼語、西班牙語、國語、法語、德語、韓語、意大利語讀出大會宣言，及「Free Hong Kong，Democracy Now！」（還我自由，我要真普選）的口號。當中法語宣言由歌手何韻詩與留法港生合作讀出。

大會宣言指出，多日以來，政府只有口頭上所謂道歉，實際上繼續無視市民所有訴求。適逢各國領袖將於G20峯會聚首，香港市民希望各國領袖，包括習近平，在G20會議中回答香港人的提問：香港人值得擁有民主嗎？香港人應該享有民主自由嗎？香港現在可以落實真正民主的制度了嗎？

政治學學者黃偉國笑指「我都係連登仔」，大讚連登網民行動迅速，成功做到「民間外交」，不出數天已眾籌600多萬，於國際社會多家傳媒刊登全版廣告，反映港人充滿軟實力，令香港問題不再是中國的內政，中國如何解決香港問題，已成為中共有否誠意履行國際條約的指標。

5月曾為反送中到美加游說的李卓人在集會上表示，共產黨是欺善怕惡，「我哋係企出嚟抗爭，唔係靠外國勢力」。他呼籲海外香港移民組織起來，與港人一起長期抗爭，而各專業團體、工會受學生團體可利用各自的國際關係，令香港事成為國際焦點。

眾志常委羅冠聰指出，香港有自己的堅持、價值、故事，但中央政權經常洗腦，想使香港人相信「唔靠中國會完蛋」，但香港其實在中國及亞洲仍扮演重要經濟角色，中共不斷矮化香港，只是想令港人屈服於其權威，香港作為自由世畀一分子，與整個自由世界一起對抗共產黨政黨。眾志將繼績游說美國國會通過《香港人權與民主法案》，制裁出賣香港的官員。

相關新聞：領館遍地開花 16國接信請願者：世界唔屬於中國

轟政府拖字訣

大會邀請集會參與者舉起亮燈的手機及舉起示威牌，大會高呼「我要真普選」、「撤回惡法」、「還我自由」等口號。集會晚上9時45分散會，大會宣佈，警方批出的集會不反對通知書時限至昨晚11時59分，參加者可自行選擇離開或留下，大部份市民在「釋放被捕人士」及「加油」等口號聲中有秩序散去。

到場參加集會的人包括學生、剛下班的市民及長者。有參加者指出，特區政府一直拒絕回應示威者訴求，擔心若今晚集會人數少，會被當局演繹成民意已轉向，令訴求不了了之，因此決定出席集會。另一參加者不滿政府只採取拖延策略，所以出來表態。

下一則
下一則
便衣警扮示威者偷拍人群

便衣警扮示威者偷拍人群
領館遍地開花 16國接信請願者：世界唔屬於中國
澳洲港人交心意冊 特首辦拒收
全球12報登反修例公開信
慶委會企硬 7.1遊行草坪起步
快閃請願現PP、警總、摩天輪
警報復 兩公院警崗曠工醫護界炮轟：情緒掩蓋專業
指警「叫耶穌落嚟」越權前書記申覆核被拒
馮華健：律政司應酌情處理6.12被捕者
醫生協會企硬：毋須服務警察
「匿名者」起628警底 網罪科跟進
監警會擬主動查6.12衝突清一色建制派 無權全盤檢視
民權觀察質疑無傳召權
曾設專責組查李克強訪港事件
澳門記者遭警追擊噴椒
張華峰突提休會辯論阻泛民動議建制派護航 海濱送駐軍
先訂立後審議 無修改即生效
港府促公營機構表態護特首尊嚴
彭定康：林鄭四面楚歌 應宣佈惡法已死
民進黨撐港人爭民主 研擴大聲援

仆街政府